<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Restauratie - decoratie - schilder]]></title>
        <description><![CDATA[Restauratie - decoratie - schilder]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/daniel-de-wispelaere/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Dec 2015 20:12:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/daniel-de-wispelaere/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Introductie]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Introductie</h1><p>Daniël De Wispelaere restauratie-decoratie-schilders, is een klein schildersbedrijf geboren uit een familietraditie. 
Gekenmerkt door een constante zoek naar uitdagingen en gespecialiseerd in diversificatie. 
De ‘platgetreden paden’ worden angsvallig vermeden. Op die manier is er een enorme kennis en vaardigheid opgebouwd, die een basis vormt van waaruit problemen, op een integrale manier, het hoofd geboden worden.
Nauwe contacten met collega’s en ambachtslui uit andere specialiteiten in binnen- en buitenland, betekent dat er op korte termijn en op een erg flexibele manier een sterk team gevormd kan worden voor het aanpakken van grotere specifieke projecten.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/9c3828a05df4aaa14cc56d097e0b7cfebf8fd458.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/daniel-de-wispelaere/nog/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">c0438a9d-4850-4db7-a910-990f559e6a8c</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 20:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bedrijfsprofiel]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Bedrijfsprofiel</h1><p>Het is een ambachtsman die, binnen een historische context, decoratieschilderingen, in de geest van vroeger, reconstrueert. Hiertoe bepaalt hij de werkmethode, bereidt de ondergrond voor en zet 
grond- tussen- en eindlagen. Hij decoreert grote oppervlakken, voert poly- en monochroom schilderwerk uit en reconstrueert figuratieve wanddecoraties uit de vrije hand. Tenslotte voltooit hij de decoratieschilderingen met een aantal verfijnde afwerkingstechnieken.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/a1a9e68413248d09d8b34b5ea6c7cf4c32b9a1fc.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/daniel-de-wispelaere/bedrijfsprofiel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">8cf5b020-1c96-4c6d-a94d-4cc457e3fd44</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 20:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geschiedenis]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Geschiedenis</h1><p>In de familie De Wispelaere is het kunstambacht reeds vele generaties eminent aanwezig. 
Pieter De Wispelaere (°1839 - +1925) was beeldhouwer en werkte zelfs samen met de Brugse beeldhouwer Henddrik Pickery (°1828 - +1894) aan de bas-reliefs op te topgevel van het ‘Brugse Vrije’ op de Burg.

Twee van zijn zoons zetten het beeldhouwambacht voort, terwijl zoon Frans (°1870 - +1939) rond 1890 voor het schildersambacht koos en zelfs les gaf aan de, toen reeds zeer vermaarde, Brugse Academie, onder Flori Van Acker. Zijn zoon Edmond-Joseph De Wispelaere (°1898 - +1974), die o.a. school liep aan het ‘Logelain - Van der Keilen - Instituut’ in Brussel en werkte tot in de ‘Christchurch’-kerk in Dublin, droeg de fakkel verder over aan zijn zoon Paul De Wispelaere (°1930 - ).

Bovenop zijn beroepsactiviteit, doceerde deze laatste aan diverse Vormingsinstituten en eveneens aan het ‘Centre Europeën De Formation d’Artisans Pour la Conservation du Patrimoine Architectural’ in Venetië (Italië). 

De laatste telg in de rij is Daniël De Wispelaere (°1955 - ), erfgenaam van de samengebalde kennis van de 3 voorgaande generaties en voortzetter van een flink gegroeide vakbibliotheek. Zelf geeft hij nu avondlessen aan SyntraWest in Brugge. Er kan gerust gesteld worden dat het artistieke ‘met de moedermelk’ meegegeven wordt. En daar zijn zij dan ook heel fier op. De traditie houdt dus reeds meer van 110 jaar stand en is nog steeds bloeiend.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/7ca75274a3ad501a6323d0f8febd99c6b7905cb3.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/daniel-de-wispelaere/geschiedenis/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">87ed476f-5433-4f81-910f-0f4aea43ea6c</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 20:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>